<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Anh Nguyen&#39;s diary</title>
        <link>https://nhat-ky.github.io/</link>
        <description>Recent content on Anh Nguyen&#39;s diary</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 02:36:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nhat-ky.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Ngày 23 tháng 10</title>
        <link>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-23/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 02:36:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-23/</guid>
        <description>&lt;img src="https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-23/diary.jpg" alt="Featured image of post Ngày 23 tháng 10" /&gt;&lt;h3 id=&#34;ngày-22-10&#34;&gt;Ngày 22-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sáng hôm đó phát hiện mình quên đăng xuất facebook trong phòng tin học, vội vàng đăng xuất ra thì mới phát hiện đã bị đọc tin nhắn các thứ. Chiều 22 thì càng mệt mỏi, đang đi cầu thang thì gặp 2 người kia làm mình tức. Học tin học thì thằng X mở tin nhắn của nó với thằng T chửi mình ra làm mình càng tức và buồn bã hơn.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ngày-23-10&#34;&gt;Ngày 23-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sáng nay đi lên thư viện học tin bình thường. Chiều ba mẹ lên thăm, ba chở đi vòng vòng rạch giá, để kiếm cây ram 8gb khắp rạch giá nhưng không được, cuối cùng nâng thanh ram 4gb với giá 480k. Mẹ ngồi đợi hai cha con hơn hai tiếng. Hôm đó ba mẹ còn mang lên và mua thêm rất nhiều đồ đạc để chuẩn bị cho chuyến đi Hà Nội, ba mẹ còn thịt gà đem tới cho mình ăn, mua bánh cho mình, chuẩn bị nhiều thứ rất chu đáo cho mình. Cảm ơn ba mẹ rất nhiều vì luôn luôn yêu thương hi sinh vì con. Sau khi về tới nhà thì mới biết không đi Hà Nội nữa, mất 300k tiền cọc vé máy bay, không biết đây là do thằng B với thầy làm hay là thầy nói thật, nếu đây không phải sự thật thì tôi rất ghét nó, khả năng cao đây không phải là sự thật vì thằng B biết đầu tiên, và có rất nhiều giáo sư dạy, rất nhiều đội tuyển sắp chuẩn bị tới đó, tại sao lại có thể bận cùng lúc được, vả lại những đội khác cũng phải chuẩn bị chứ, từ hôm sau mình sẽ không giúp cho nó nữa. Tối đó ba mẹ nghe tin mà ba mẹ còn vui vì tuần sau tôi được về nhà. 7h30 tối đo ba gọi điện hỏi ngày mai tôi có về được không ba chở về, sẵn ba có đi đám cưới ở Tân Hội, nhưng bận học đội tuyển với lại sợ ba đi mệt nên không về. Với ba mẹ, tiền không quan trọng, quan trọng là gia đình có thể ở bên nhau. Lần sau tôi sẽ tập đi xe buýt về. Xin lỗi ba mẹ rất nhiều, tại con mà ba mẹ chịu nhiều cực khổ, sau này hi vọng sẽ báo đáp cho cha mẹ.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hơn một tuần nay tôi đã quá suy sụp, bỏ phí cả một tuần quan trọng, lao đầu vào coi youtube, lươt facebook cả ngày. Từ nay tôi sẽ cố gắng siêng năng hơn, nỗ lực hơn để không làm phụ lòng ba mẹ.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Từ hôm nay sẽ cố gắng đổi thay</title>
        <link>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21-thay-doi/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 03:36:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21-thay-doi/</guid>
        <description>&lt;img src="https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21-thay-doi/change.jpg" alt="Featured image of post Từ hôm nay sẽ cố gắng đổi thay" /&gt;&lt;p&gt;Hôm nay, ngày 21-10. Hôm nay đúng là một ngày quá mệt mỏi, ba mẹ tôi thì đã đổ bao nhiêu tiền để cho tôi ăn học, vậy mà tôi lại sống ác như vầy. Thi quốc gia là một kì thi rất nhiều may rủi, nên rất khó để có giải 3, tôi nghĩ tỉ lệ đậu không tới 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thử tưởng tượng cảnh tôi rớt thì sao? Lúc đó thì ai cũng cười vào mặt, học trên lớp thì ngu không hiểu bài, rồi đôi mặt với lớp với xã hội trở lại. Đó mới chính là những ngày tháng bi thảm nhất.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vậy nên từ hôm nay, tôi sẽ cố gắng thay đổi.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cố gắng tiết chế cảm xúc lại, cố gắng không để cảm xúc chi phối, cũng không buồn bã hơn nữa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tìm những thú vui lành mạnh mà không cần tiếp xúc với người khác.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Không để người khác làm mình giận dữ, đừng quan tâm đến người khác.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đừng ảo tưởng. Đừng thích người khác chú ý.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đừng giỡn cho vui mà không dùng hết sức.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cố gắng luyện tập sự tập trung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cố gắng tự giác, ý thức, không lười biếng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuối cùng quan trọng nhất là phải tin tưởng chúa, mỗi ngày phải đọc kinh cầu nguyện tín thác vào chúa rồi mọi sự sẽ qua.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ngày 21 tháng 10</title>
        <link>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 02:36:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21/</guid>
        <description>&lt;img src="https://nhat-ky.github.io/p/2020-10-21/diary.jpg" alt="Featured image of post Ngày 21 tháng 10" /&gt;&lt;p&gt;Bây giờ đang là trưa ngày 21 - 10, một ngày mà tôi thấy khá buồn. Đã 2 ngày trôi qua tôi quá mệt mỏi và xa đọa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ngày 19 - 10, một ngày thứ 2 trời khá đẹp, trong khi những ngày khác thì mưa tầm tã, không biết tại sao sáng hôm ấy trời lại nắng chang chang, tôi băt đầu đi học bình thường, chào cờ hôm ấy là lễ ra mắt đội tuyển quốc gia. Rồi ngồi dưới chào cờ, tôi chợt nhận ra thêm nhiều người bạn cũ đã căm ghét tôi, sau những chuỗi ngày tôi cúp học. Hôm ấy thầy gọi tôi lên nhận thưởng, gọi tên ai, mọi người đều vỗ tay rất lớn, nhưng khi tới tên tôi thì chẳng một tiếng vỗ tay, tôi chợt nhận ra là cả trường đều ghét tôi, kế đến thì thấy mấy đứa phòng sát bên cũng ghét tôi nữa. Từ hôm ấy đến nay, tôi sống trong buồn bã, không muốn học hành không muốn chơi bời gì, lúc nào cũng coi youtube lướt facebook cho đỡ buồn, con người tôi ngày càng xa đọa, cho tới ngày hôm nay cũng thế.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ngày 20 tháng 10 cũng vui hơn một chút, buổi sáng tôi nghỉ học, tới chiều đi học thì ngay cả cô giáo cũng mới nói tôi cái gì đó mà không ai nói lại với tôi. Tôi càng phát hiện thêm có nhiều người ghét tôi, tôi càng mệt mỏi hơn, suy sụp tinh thần, không muốn làm gì hết. Tối đó có CF div 3, Minh rủ tôi làm chung, nhưng tôi quá mệt mỏi với buồn rầu, đọc bài A xong tôi cũng chẳng suy nghĩ được gì tôi định nghỉ luôn. Một lúc sau thấy Minh nói Minh làm được 2 bài rồi, thế là tôi lại bật máy giúp Minh làm những bài còn lại. Tôi bắt đầu từ bài D, tôi đã hiểu được cái đề nhưng hôm nay chẳng nghỉ được cái gì cả, tôi vẫn cố gắng. Một lúc sau thì nghĩ ra cách giải bằng DSU và trâu, thế là xong bài D. Lúc này tinh thần tôi rất sảng khoái, tôi bắt đầu nhảy sang bài E nhưng không hiểu đề, tôi lại nhảy qua bài F, nghĩ một hồi thì ra bài này là quy hoạch động, thế là tôi code như trâu cuối cùng cũng ac bài này. Tối hôm đó tôi vui lắm, mà vui tôi cũng lại xem youtube tiếp.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rồi tới hôm nay, ngày 21-10. Sáng có mấy người làm kiểm tra tin rồi tôi không chỉ được rồi tôi bị nói nói cái gì đó không biết, rồi tôi nhắn tin xin lỗi. Tôi đi học tiết hóa thì bị mấy người cùng tổ đuổi về, tôi đi về luôn.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vậy là chắc ai cũng ghét tôi cả, nhưng không muốn ra mặt mà ở sau lưng thôi. Tôi cảm thấy buồn lắm, sợ lắm nhưng sẽ cố gắng để vượt qua, ước gì tôi không biết rằng mình bị ghét. Không ngờ cuộc đời tôi cuối cùng cũng như vậy, đi đâu cũng bị ghét.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
